[用心制作]有關所有髮型專業知識等問題-歡迎討論&發問

雖然篇野真係好長 但希望 大家花小小時間睇下

圖就一定多 最緊要搵返自己岩既分頁 或者想知既野拎黎睇 [size=5]

[size=5]目錄簡介******

而且 每個目錄都係會順住落 所以大家想搵相關既
***請留意目錄提示頁(提示頁係指拉拉下你會見到 突然有間細左既帖)

(男)#2-#3-#4 (女)#5-#6-#7 髮型精選圖片

[black]由#8 -開始[/black]

1.電髮的效果和影響

2.各種面形問題

3.髮色既重要性

[black]4.GEL頭造型教學分享 [/black]

5.如何正確使用 熱棒/負離子夾

6.我自己建設使用既工具(鬈髮用既產品.GEL.泥 .SPRAY.風筒)

6A附加.造型照比對造型產品效果簡介

7.頭皮/洗頭/頭髮過笠既問題

[black]以下的 會於第2頁出現[/black]

[black]8.髮型Q&A [/black]

9.如何自行檢查有關頭皮/頭髮既問題?

10.漂頭上色知識需知或注意事項

如上述目錄沒有您所需 可以歡迎大家問

1.電髮的效果和影響

1.電髮的效果和影響

1.電髮的效果和影響

1.電髮的效果和影響

次序:

A電髮簡單講解( 效果 能解決的問題)

B女士電髮上臉形修飾 和有/無電髮相近對比

C男士電髮前後 (增加層次感 厚度 處理上更容易)

D負離子解說
--------------------------------------

A電髮簡單講解( 效果 能解決的問題)

電髮係可以令到整個髮型 更加有效 展現 層次 同 蓬鬆感 空氣感 甚至 凌亂感

根據上面講過既
一般我自己處理既客人都係以 要咩要求 或者感覺
而再由我去設計或者決定

而在於一般而言
我認為電髮最主要起碼幫助到幾件事

1.頭髮偏幼或偏塌既人 可以令到佢更彈起同做到一個蓬鬆既感覺
2.面形偏大 而頭髮非常貼 呢種情況會令到 面形更突出(我自己都屬於呢類) 所以要更加唔可以比兩邊貼服

3.頭髮過直 展現唔到層次既髮型 (我相信好多人都試過整負離子 呢度就陣間到負離子果度再詳細講解下)
4.平平淡淡既髮型 係需要立體感 (好少可一把頭髮天生好好 包括形狀 同質感 )

5.以幫助解決 各種 形狀 輪廓 唔夠突出要做主要(因為以亞洲人既頭形黎講 其實大部分都比較方)
6.可以令原來簿的頭髮 變得更厚 不論視覺效果或手感

===================================================================================

B.女士電髮上臉形修飾 和有/無電髮相近對比

先講一下女士

其實電髮 不外乎幾種 先講 長度 (長.中.短) 鬈度(大.中.小) 卷既方法(堆積.螺旋.不規則)
再根據髮質 面形 客人喜好 同髮型師既決定 而去制定

咁當然都係要睇實際情況而定

但我有一樣野 係離唔開 亦都好重要

髮質:

如果過乾既頭髮 其實電出黎既效果 其實一定唔會好 所以日常黎講 大家都要好好保護自己的頭髮
並唔係去到電或者有需要用既時間先知道 保護頭髮既重要
基本上 如果髮質太乾 我係會拒絕幫人電...因為明知個效果都會差少少 點解仲要整?

而且鬈度黎講都好講求同前陰既配合 成個整體 不過我會做例子 比大家加深認識下

1.電髮的效果和影響

次序:

A電髮簡單講解( 效果 能解決的問題)

B女士電髮上臉形修飾 和有/無電髮相近對比

C男士電髮前後 (增加層次感 厚度 處理上更容易)

D負離子解說
-------------------------------------

A電髮簡單講解( 效果 能解決的問題)

電髮係可以令到整個髮型 更加有效 展現 層次 同 蓬鬆感 空氣感 甚至 凌亂感

根據上面講過既
一般我自己處理既客人都係以 要咩要求 或者感覺
而再由我去設計或者決定

而在於一般而言
我認為電髮最主要起碼幫助到幾件事

1.頭髮偏幼或偏塌既人 可以令到佢更彈起同做到一個蓬鬆既感覺
2.面形偏大 而頭髮非常貼 呢種情況會令到 面形更突出(我自己都屬於呢類) 所以要更加唔可以比兩邊貼服

3.頭髮過直 展現唔到層次既髮型 (我相信好多人都試過整負離子 呢度就陣間到負離子果度再詳細講解下)
4.平平淡淡既髮型 係需要立體感 (好少可一把頭髮天生好好 包括形狀 同質感 )

5.以幫助解決 各種 形狀 輪廓 唔夠突出要做主要(因為以亞洲人既頭形黎講 其實大部分都比較方)
6.可以令原來簿的頭髮 變得更厚 不論視覺效果或手感

===================================================================================

B.女士電髮上臉形修飾 和有/無電髮相近對比

先講一下女士

其實電髮 不外乎幾種 先講 長度 (長.中.短) 鬈度(大.中.小) 卷既方法(堆積.螺旋.不規則)
再根據髮質 面形 客人喜好 同髮型師既決定 而去制定

咁當然都係要睇實際情況而定

但我有一樣野 係離唔開 亦都好重要

髮質:

如果過乾既頭髮 其實電出黎既效果 其實一定唔會好 所以日常黎講 大家都要好好保護自己的頭髮
並唔係去到電或者有需要用既時間先知道 保護頭髮既重要
基本上 如果髮質太乾 我係會拒絕幫人電...因為明知個效果都會差少少 點解仲要整?

而且鬈度黎講都好講求同前陰既配合 成個整體 不過我會做例子 比大家加深認識下
我簡得出既都覺得 係整得好睇同 修飾得好

呢位女士
問題: 面形都算大 頭形都偏寬
而層次都非常明顯(因為鬈頭髮呈現層次較佳)

首先 分界己經令到佢個面形變長左
紅線(指出面形) .綠線(拉長額 用兩邊頭髮垂落修窄面頰)

而如果將佢變成一個齊陰 ?
綠線(面形變得正方 缺乏美感 會將臉形壓短)黃線(齊陰後不會存在的頭髮) 啡線(齊陰)

而呢個髮型 整體修飾到既地方都唔少
將近面頰兩邊既頭髮放大 用分界既陰 拉長臉形
全部以綠線highlight給大家看

如果完全係直髮一個 不敢想像 個面形會顯得肥左幾多

[black]短髮對比效果圖[/black]

其實就連好普通既女士短髮造型 都會將兩邊既頭髮 吹得比較鬆
其實好少會兩邊頭髮都貼曬 或完全直曬

而長度都差不多既髮型 配合些少鬈度 成個感覺同層次都多左

C.男士電前電後圖

其實就好難搵到d唔係好gel頭既男性髮型圖
咁即係證明 大部分人都覺得唔gel頭 係無咁好....
所以我用返自己作品既圖 解說[

情況: 本身頭髮軟弱無力 好塌又直 層次感欠奉
未電之前

電左之後

分別都好明顯 立體感 層次 都即刻更加明顯

情況2:呢個無力 塌都唔係問題 而且係偏簿[/size=5]

電完後 allback造型更容易 而且感覺更厚

[size=4][black]大致上有鬈度既 會有紋 會鬆既電髮都簡單介紹完
(如有特殊情況/想知得更詳細 既疑問或意見 敬請留言)[/black]

D.負離子直髮(死直.自然直)

可能會好簡短 因為本身負離子已經係一個好簡單既野 就係直

咁當然會有人分 死直 自然直 微鬈直(梨花頭類)

不過其實以上講既直既種類 大部份人都唔識分或者甚至個重點係邊都唔清楚

其實 要做到好自然既直頭髮 除左有一定技術之外 本身個髮質都好重要 如果本身頭髮都死曬

何來會做到自然直 正常都會去左 死直個邊

而且在我眼中 負離子係一個救亡既方法 咩叫救亡既方法?

重點一: 天生鬈到已經 無辦法整到似返一個髮型

重點二: 懶人 唔鍾意整頭搞頭髮

不過凡事都有例外 有D 面形或者人 真係比較岩直頭髮 當然另外計

但在我個人而言 係一個平面既圖 其實唔會可以做到幾有層次 幾有動感既髮型...

不過 如果真係好懶 其實負離子都不失為一個好方法 不過 直頭髮既重點係 要頭髮健康

所以大家 如果選擇左日常要懶 唔多styling 咁就係其他時間 多d做Treatment 保養好把頭髮

至少 一把直頭髮而又健康 係值得欣賞同讚美

2.各種面形問題

2.各種面形問題

2.各種面形問題

2.各種面形問題

例子 可能A明星 個髮型好好睇 但A明星 係一個粗硬既髮質而 你係屬於一個幼髮質 偏偏選擇一個
粗硬髮質既感覺 其實做唔到選擇髮型都係一樣 好多客人 都會拎好多相黎剪

當然如果臉型 髮質相近
我都好有信心幫你處理到好相近但如果 未必相近 就相對比較難當然 髮型係講創作
未必一定要下下跟人地既髮型去做我自己對於呢幾種面形有比較獨特既睇法既不過簡單講下

到底係應該點樣去判斷一個面形 如何去修飾或者處理(雖然呢PART 可能未必真係個個睇得明 不過 都可以同大家解釋
我相信上得黎既大家同自己既髮型都有一定既要求當學多一個知識 絕對係有利而無害)如果想仔細了解 就請讀曬下面既

如果就好初步了解 最後會有總結先講左短先
(後側圖)

(黃線) 與 (紅線) 係指可以咁既剪係(黃線) 係後枕骨處理左一個角出黎令後枕骨與 下巴 形成一個對角 藉此令面形拉長相反 如果有D想像力既朋友 可以幻想下如果剪成(紅線)咁 係後側睇果個感覺會唔會無咁硬朗
無咁尖 無咁長?

而(綠色)既部分 係視乎你上面果舊野 放到幾大

不過我認為呢部份係對正面睇 比較大影響(正面圖)

去到呢PART (綠色)部分 好重要你可以決定將佢放到幾大
當然要視乎面形我自己本人塊面都偏方

但又有少少圓(因為有角)所以我盡可能都將頭頂(綠區) 既地方 放大/加厚
搵一樣野搶左我面大既視角

或者有鬚角既朋友

更理想更好睇而屬於我呢類(方圓有角既面形) 我會盡量將 (黃區)部份收細放大(綠區) 做出黎個效果 面形會無咁方 咁大

而(黑色)既部份 係用於 面形非常瘦削既人 去添加視覺既飽和度最後 而點解會用呢個圖做表達 因為佢充份利用左兩樣野(紅線)

1.顯臉變得倒三角
2.不止令臉少看上去不臉少 而變更長
3.一個幾完美既荾形配合圖中人 面形黎講佢唔算尖唔算長 但單靠個髮型 修飾左好多野

不過 臉小 好多髮型都CARRY到 所以不成問題.....然而 係我眼中 最大影響同主角都係講緊呢兩個重要點 側後方與正面 當然正後方 與 正側方 都有影響 但佢地都係通常用於配合唔係主導方

所以唔加以解釋 係因為佢地處理上其實唔複雜
因為正後方同正側方主要係用以連接而女士有睇第2PART既
其實大概都學左D因為講電髮都好講點樣修飾塊面但除左電髮 修飾面形

第2個重點在於個陰講左個陰先呢兩位 女士 長度 同面形都相差唔遠但視覺上
係咪好似 有陰放落返黎果位女士 好似比較 短 比較 方?

有陰

不過有人會話 咁我面方面臉 係咪呢一世都唔可以剪 有陰果類?
其實留意下 (黃線) 佢係做左一個角 而短至長 延伸雖然話 方面 面大唔好有陰落
不過 你只要係側側地 加頭頂有整鬆少少其實就唔會明顯

不過就一定唔夠 分界 修飾得多分界

不過好明顯佢 修飾既 比岩先既更多呢位女士面形比岩先更飽滿
你睇佢個面頰個位(黃線)係修飾既效果 而(綠線)係修飾後既整體所以修飾面形 除左 取決 女士 兩旁既頭髮 量感 長度

其實陰都係一個重要既環節總括而言方面 要將頭頂既地方放大面闊 唔好剪齊陰 就算剪 都要整鬆鬆地
或者盡可能 撥側側地同埋 最可能係面既兩旁 落返少少頭髮(但會好似而家學生時代女仔剪果D..)

臉小 唔好整太鬆 唔係反而令個臉更少 頭髮更大 搞到臉還臉 頭髮還頭髮(會好似帶假髮咁)

面長 我覺得令兩側 厚度增加好重要 可能靠留長 或者係剪頭髮上配合一下 唔好唔長唔短 一係長 一係短 (兩側)

呢位女士 (上面有關電髮果個POST已經有提及過 所以髮型係一環扣一環)
問題: 面形都算大 頭形都偏寬
而層次都非常明顯(因為鬈頭髮呈現層次較佳)

首先 分界己經令到佢個面形變長左
紅線(指出面形) .綠線(拉長額 用兩邊頭髮垂落修窄面頰)

而如果將佢變成一個齊陰 ?
綠線(面形變得正方 缺乏美感 會將臉形壓短) 黃線(齊陰後不會存在的頭髮) 啡線(齊陰)

請記住 任何頭髮 靚既都係麻煩 只係將麻煩既時間盡量短縮 當然最好
就係同你最信任 整得你靚既髮型師好好溝通一下就算要轉變 都要靚住咁轉變既

3.髮色既重要性

3.髮色既重要性

4.GEL頭造型教學分享

4.GEL頭造型教學分享

3.髮色的重要性

應該好大部分人都知道.....如果皮膚白既人 染上 偏紅既顏色 會令皮膚變得更白

如果皮膚色較啡 既人 如果選擇偏啡既 會令頭髮同膚色太接近 感覺好似一達野咁

反而較啡或較陽光既膚色 選擇較MATT 或者冷色系 會可以做出"鍋"既感覺

所以 有效地去選擇色系 係幫助更突顯自己既優點 同埋 整體感覺另外 髮色可以突出 到 層次感

令本來一個平平無奇既頭髮即使懶左唔GEL 都會比較好睇無論長或短 總好過遠睇 係黑色一堆野

但當然 某特定既髮型 係配合黑色相對比較好睇 呢樣野都要取決返 本身個人既喜好

我自己都有時侯會刻意幫客人做BLUE BLACK但只限某種髮型 或者係 個人既整體感覺先講講短頭髮我會搵返差唔多角度
而髮型又差唔多既去比大家睇下(當然係唔同人)

相對上 有顏色既層次會相對比較明顯而且可以做出不同既感覺即使係一把長長既秀髮 唔同色 感覺效果都會唔同

都會直接影響到層次或 量感

甚至可以係一個頭上面玩 比較獨特既花紋當然我定期都會去研究或者學習新既野帶比大家(通常用假頭試好多好多次 先會派上用場)

或者選擇Highlight 而去加強頭髮既獨特性 當然都可以去設計感覺 柔和 漸變 浮誇 陰陽

就算唔剪頭髮只要轉變一個岩自己既髮色 或者 岩感覺 已經可以好大不同有造型上配合 固之然 非常好 就算無
係一個平面上 設計到 唔同既色彩或整個髮色提高左亮度 都令到個頭髮 整體變得更加有 [層次感]

天然 髮色 電髮 同一類髮型

之分別

[Natural] [Color] [Perm]

一把原有既頭髮 除非你本身係屬於 天然 天生都己經好靚既頭髮

無論髮質 髮色 頭髮既線條 同感覺 都係你所預期既 當然無問題

我自己做咁多年就見過 兩位 比較特別既 一個係天生啞綠色 一個就係 天生鬈
但個鬈實到好似set出黎 少少散都無

基本上頭髮 如果你由佢呈現最自然既狀態 真係除非係以上果兩種 萬中無一既

唔係都好難唔靠其他野chemical 去幫助 無論造型又好 層次更加明顯又好

特別d又好

就好似一塊布 唔經過剪裁 唔經過 染色 唔經過配搭 其實都係一塊布

一條褲 佢原先都係一塊平平無奇既布料 就係經過好多唔同既變化

先變得獨特或者令大家喜愛

好多人都會好喜歡 拎好多 比較特別既髮型相比我睇

但往往 無論髮質或髮色都會有差異 所以想表達比大家聽既話

如果你喜歡係果類野 而你自己本身又可能因為工作或者其他原因做唔到果類野擁有既野

基本上 都好難做到好相近 雖然我都好喜歡剪相 因為好有成功感

但只不過 係想透過呢樣野表達比大家聽

其實 髮型係需要靠其他野去配襯先會靚

[Natural]

[Color]

[Perm]

希望大家喜歡

至於頭皮果度 因為近排真係好繁忙 所以比較少時間去收集資料 我會盡快搞

如果大家有咩喜歡既項目或者有關髮型既野我詳細解答 或者透過我專業既知識為大家分享下

不妨留低你想知道既事情 或者問題 等我解答各位

(至於 我基本上每晚訓前都會上黎 答曬大家先訓 因為下午 工作既時間 好難完全去睇曬大家講乜
亦都唔希望 睇漏 所以可能下就 只會逐少逐少覆....多多包涵#goodx# #goodx# )

4.GEL頭造型教學分享

吹頭好重要 去片(轉載, 唔洗單靠文字咁難明!)

除左髮質真係好幼好幼之外
其實大家自己都吹到 只不過係無方法

(文字解說)

首先
洗完頭 最好唔好用護髮素(頭髮遇過洗頭水屬鹼性物質

令頭皮鱗表打開 而令到大家互相糾結 形成粗鞋既質感
令到頭髮無咁容易 塔返落黎)個原理好似用左鹽水咁

洗完頭吹乾 至8成
然後攤大隻手 放係 頭頂既髮轉位度

中指指向正前方
抓起-----用少少力--抓鬆頭髮--風筒加熱--

--然後用風筒既後面(唔好貼咁近)cooldown d頭髮

你會發現頭頂既頭髮鬆起左 證明您成功

然後再用一隻手指甲既泥(我自己用開水溶性偏高既泥 摸上去 卒開佢有d軟林林既質感)

然後放係手心---初勻---亂掃落個頭度(因為確保每條頭髮既份量唔會特別多特別少)

然後將頭髮掃返曬落力 輕力---然後就造大家自己喜歡既造型
泥 係塑型 真正定到型既係靠hair spray

切勿誤以為加多d泥就會hold到過量既髮泥
因為髮泥比較重身 唔夠霧輕 所以會加重頭髮負擔而更快塔下來

hair spary 就伸直隻手 向頭頂上方噴出 唔會直接射落個頭皮度 會對頭皮造成不必要既損害

5.如何正確使用 熱棒/負離子夾

去到呢PART 相信好多人都會自己使用呢類工具
去令自己個髮型變得好睇

提醒各位一下 係用呢D 高溫既工具之前

請確保頭髮係乾透 同埋 盡可能都搽返少少抗熱既Product

係造型既同時 希望都要留意既頭髮既健康

由於 步驟較多 如果 逐樣逐樣打出黎
順住落 唔方便大家睇 同埋收藏

因為呢個cap低都真係有用 可以自己練習下
(如果圖太小或者睇唔清楚 可以問我 我會sd個更清楚既版本比你)
(因為圖係我自己整 所以質素可能會參差小小)

吹頭

負離子

熱棒(鬈)

溫馨提示記得噴上一些專為高溫工具而設的抗熱修護產品 令其對頭髮損害減至最低
達到最佳既造型效果

幼或受損髮質:140度至160度

較粗或健康髮質160-180度

控制夾的時間來取決效果既持續性 最好比返一定既cooldown頭髮 會更加持久

Cooldown係指 係夾完之後 搵野hold住個形 細夾仔或者卷筒都可
而且建議真係夾之前 關上電源 練習一下手勢 確保唔會燙親自己
如果睇唔清D字可以叫我SD原圖比你 多謝支持

6.我自己建設使用既工具(鬈髮用既產品.GEL.泥 .SPRAY.風筒)

6.我自己建設使用既工具(鬈髮用既產品.GEL.泥 .SPRAY.風筒)

6.我自己建設使用既工具(鬈髮用既產品.GEL.泥 .SPRAY.風筒)

6.我自己建設使用既工具(鬈髮用既產品.GEL.泥 .SPRAY.風筒)
利申 我自己係無賣呢類產品(圖片都可以上網搵到既)

通常都係髮型用品店挑選但我自己用過 或者試過用係我認為都幾好
所以幫大家挑選左幾款我好過既而又好用既產品先由最基本講起

吹頭(呢part好緊要 係決定造型既取向-----定型用既產品)
風筒 呢個牌子風筒 係我好過最耐用 又風力好 又唔會點壞既而且我用開 果個都己經唔係新款

因為我覺得新款既太大風而且奇怪功能太多 我都係鍾意用最basic既款

我用左8年 得閒掃下塵 好耐用 最緊要係風力岩岩好 比一般風筒大

因為眼見好多人買埋唔知咩風筒又好快壞 所以都同大家分享下而且價錢好公道 唔貴

而好多配件都岩呢個咀用 非常好 但唔建議簡3800呢款 我覺得太大風2XXX幾果D款 已經好夠 一個髮型 剪完
用一種正常既風速吹乾 其實正常黎講都應該會有個形所以如果太大 其實都會唔太好

泥

咁我自己都gel 開頭 我鍾意易洗又乾淨既holding唔洗太強 因為holding係取決於spray比較大
所以選擇返d 可以 翻手再整既泥 又唔痴 就最好 都偏matt

但硬另一隻 軟身d既泥 與泥同wetlook 中間 做到帶少少matt既泥既效果(我非常鍾意)
但偏軟岩用 係allback sideback 類 (類似外國人果種)

wet look

呢個唔洗多講個效果 但我覺得好在好在佢茶落去 未即刻硬未即刻透 過30-40秒到 會變硬身好岩係 未梳好個形之前用

因為有30-40秒比你搞一落左頭髮 一陣就會硬通常我用完自己會輕輕用 風罩 慢既熱風 罩乾少少d頭髮 效果更佳

gel鬈 用(男女都ok)

呢個係 一隻soft cream 而且好自然既效果而且呢個牌子出既產品 大多數以treatment做主要

我相信全港甚至日本較貴既salon都用緊呢個牌子既treatment而我自己都有用下 的確幾好 佢出黎效果自然唔笠

又有treatment既成份持續用 仲可以保養到頭髮 雖知道一個鬈頭髮已經好容易kick埋一齊 如果再加上本身髮質唔好係非常容易打結 所以呢隻我都會專登買黎用

不過我覺得價錢貴左少少

gel鬈用 (男女都ok 但有d似以前年代既4+4 通常鍾意wet鬈既人比較喜歡)

都係有保護既成份 但相對地gel完比較濕 如果用左好多年髮品既都知4+4係咩效果 (藍樽慕絲)

佢gel完出黎 類近硬又濕濕地既感覺(或者可能我落得太多)但我自己比較喜歡自然既 唔洗太實既鬈 咁都好取決個人既

當然都取決你自己鍾意咩效果 好用就好用 但我自己唔太鍾意個效果有些少似wet look 但無wet look咁硬

gel鬈用 (男女都ok 我比較鍾意佢有分強硬度1-7)

wax 比 上面兩隻cream d既野 企身少少 而且有強度選擇非常易洗 好用 一般想有少少力既鬈

要用到7度 己經係接近泥既硬度(但佢就算最硬都唔及泥硬)

3度 用於鬈上 有好少好少既力 但可以將毛毛平服

1度 基本上無咩力 但會令頭髮望落似好光滑 唔算太笠而且呢個系列個賣點係 唔會殘留任何product有既物質係頭髮上係好乾淨既

Spray

我唔多噴 但有用過兩三隻唔錯可以比大家參考下 評價黎講唔太多我自己就少噴

一.我自己電左鬈
二.我鍾意自然
三.我對含酒精既產品噴落頭髮度都幾唔鍾意
四.因為酒精會有損害頭髮 spray有呢種成份

spray黎講我其實自己好少噴因為電左髮 本身頭髮已經夠力而且我鍾意自然 撥下 撥下 所以少噴以上既產品

係我自己一路用 覺得好用既產品介紹比大家當然每個人既需求同效果都係唔同

最好根據返你自己用開既髮型師或者係 你自己有一個想要既髮型 去用返岩既product令自己更容易造型

當然 其實造型之前好多人都忽略左一樣野 用咩gel好重要最重要係 你吹成點 吹到個基礎既形出黎

其實有利用於你係落product處理果陣 個效果 持久力 更加好 更加方便同容易

所以提提大家唔好忽視吹頭 而且風筒係非常非常重要!

7.頭皮/洗頭/頭髮過笠既問題(文字可能相對比較多 請勿見怪)
因為呢PART係需要靠講解

其實我唔需要理會大家用咩洗頭產品

我只需要同大家講
清潔既用品 根本唔存在滑既成份

市面上有好多什麼順滑因子又什麼

超柔順洗髮乳

其實大家會唔會忽略左 洗頭水最基本既功能係乾淨

具有清潔力既產品 絕對只會係粗糙 同 鞋身 而唔會係滑

點解咁著重要講呢個問題

係因為佢影響都幾大

首先 如果清潔力唔夠既產品會有咩影響?

1.如果你平時係有gel頭既習慣 佢根本清洗唔到你用既styling product

2.因為佢清洗唔到你既styling 既雜物
而引致不斷累積雜物 個頭好笠 gel極都gel唔起

3.引致脫髮 ,因為太多雜質殘留係度 而堵塞左個毛囊 令頭髮愈變愈幼

然後脫落

4.頭皮積聚過多 引致頭皮問題 發炎 氣味 痕 等等....

所以選擇一個岩自己既洗頭水係好重要而且 係有需要

因為會影響到好多野 而係你想象唔到 既後果

你就會以為係咪噴得唔夠 落得唔夠泥 到最後件事

愈黎愈嚴重 惡性循環...甚至頭髮吹極都唔乾之餘(除左過度受損既)

仲會係好似吹乾左 摸上手又膠膠地又濕濕地
有咩物質就好簡單咁講一講通常含有矽既成份

總之係一種令您摸上去似滑 但其實佢係一種雜質
而且會阻礎將來既chemical進行

另外講開頭皮關於 髮質都講講 因為髮質都主宰左好多野

甚至一個髮型靚唔靚都好關佢事

點解我會咁講 因為頭髮係一個好健康既情況下
假設你電鬈 絕對會比你而家任何一次電鬈更有彈力

因為頭髮入面基本無點受損過
假設你染髮 第一次既髮色 一定有光澤又滑又靚

亦都會比你而家任何一次染髮染得好
係因為你把頭髮原先個底好健康 好有活力好有彈力好有光澤

但你地因為想靚而不斷破壞佢 但從來無因為你破壞佢而會去幫佢修護
好多人話Treatment無咩效果 當然都要視乎個Treatment真係得唔得

而且好多人都話比左好貴但係又無咩效果 我唔知佢用咩product當你做
但我可以同你講 除非你由第一次做chemical開始有做開Treatment既習慣

否則佢無可能好似仙丹咁即刻救返曬 就算有 都係一陣既假象 好快無
頭髮就好似皮膚一樣 你爛面既話 有無可能一日好返曬?

就算有 果d都係遮出黎靠化妝 就等同你用咩treatment
日常護理好緊要 salon護理都緊要 視乎你有幾重要你把頭髮

若然整得唔靚 髮質又kick 你心情會唔好 而且會扯甩頭髮
更加你要用多左時間去打理佢

8髮型Q&A

造型篇(如有疑問或補充請留言)

歡迎留言提問 若對大家有幫助 都會寫返落呢度做紀錄(Q:紅) (A:黑)

Ｑ:頭髮相對比較幼 難於造型 好快塔返落黎

Ａ: 於濕頭時 (盡量擦乾)噴少少鹽水(<髮型產品 唔係鹽加水) 然後吹乾

鹽水會令頭髮變得較粗糙 就好似做左個地基咁 令頭髮較容易鬆起

第二點就係 靠吹頭(可去參考目錄2) 第三就係靠電 電都可以有分

只電髮根帶鬆 髮尾依然係直 或者係鬈 如果好似女士咁長 而又想個頂鬆

其實好多人都話可以用鬈做到個鬆度 其實就算將個層次剪到好多 好短 或者

刻意斷層做一個蓬鬆度 如果有一定既長度 其實都要靠吹頭 或者 另類既選擇係

做電髮根 係面頭果浸區域唔電 用黎掩蓋 電髮根既地方 又做到鬆 又唔會露左出黎咁核凸

不過 電髮根 之後處理上相對麻煩 要留意

Ｑ:想GEL個WET LOOK 頭 但成日搽完都好濕 濕得劑 做唔到濕濕硬硬既效果

Ａ:當然要簡得岩產品 或者 有第2個方法可以試試 而且我都幾常用

好快咁搽勻D WETLOOK 既係頭髮到 然後 整好左個型 配以風罩 用慢既熱風

烘乾D WETLOOK 造型更有效果 更持久 而且有不同既感覺

順帶一提 風罩既作用係令風力唔好過於集中 而且 會令風力減少

減低對造型上既影響 但有部份都係需要用上風罩 例如鬈髮

Ｑ:經常使用高溫造型工具 令到髮貿好受損 有無方法減到受損最少?

Ａ:市面上好多 FOR 造型用既抗熱護理 每隻牌子都有佢特定既用法

但一般我會係濕既時侯噴少少 然後吹乾後 再用極少 既 搽係髮尾度

因為如果乾用 然後再去夾 夾完個效果會變得非常唔自然

Ｑ:頭髮太直 都算比較硬 可以點樣搞到比較容易造型或頭髮可以林少少?

Ａ:可以經過Chemical改善頭髮過粗 或太直既問題 因為太直 層次線條唔夠柔和

望落其實唔會太好睇 同埋太直太硬頭髮都唔會受你控制 所以要用少少Chemical

處理下d頭髮 等佢無咁頑強 就會相對容易造型 或者自行夾鬈/彎少少

Ｑ:電完鬈無耐 其實我平時唔想多吹頭 有無話自然乾好 定吹頭好

Ａ:各有各說法 兩種效果唔同 如果吹頭方法正確(有使用風罩) 吹完

可能會有少少散 不過 相對會比較鬆 同埋頭髮望落去比較大把 比較多

而自然乾黎講 一定會無咁鬆架啦 但如果唔識吹黎講 我覺得 自然乾個鬈紋出黎

點都唔會太差既 如果電得好 我自己比較鍾意 唔用任何風咀/風罩 教慢風(熱)

慢慢係近頭皮既地方打圈 剩係吹乾個髮根 然後 由得d尾 自然乾

Ｑ:想整好似鬼妹 撥曬埋一邊果類既陰同髮型 有無咩方法?

Ａ:其實有個小技巧 不過條件係一家要個陰有一定長度先

如果你分開左邊界 可以嘗試係濕頭髮既時間 反方向吹下 再又好似平時咁吹

又再反方向吹下 然後頭髮撥曬去反方向果邊 就會做到 (只岩相對比較幼既頭髮)

粗頭髮做唔到 如果粗 同上一樣 可以靠Chemical改變質地

Ｑ:點解成日見到明星D髮型 又可以好淺色 而又D鬈紋咁實淨?

Ａ:理論上 如果整到好特別既髮色(有機會要漂既) 暫時都無咩可能

可以漂完 再電到一個實淨而又有力既電髮 就算用幾好個product 呢個都係一個定理

因為漂完之後 頭髮大致上都會無咩力 而且髮質都唔岩再去電 就算電完都唔會有力

通常都係靠自己用熱既工具造型 而且始終都係明星 假假地都有個造型師跟住既

不過有用開熱造型工具既 其實 吹乾後 就算幾散既頭髮 遇到熱 都會有收攏同埋D毛毛散既都會暫時消失

但 當你洗頭之後 一樣會變返之前咁

Ｑ:唔想點GEL/整頭 但又想個髮型比較好睇?(都算多人問)

Ａ：無咩可能 要靚唔好懶 男男女女都係 就算懶 你都可以搞下色搞下鬈

令到個頭唔好 平平淡淡

Ｑ:如果挑選岩自己既髮型產品

Ａ:基本上好睇實際情況 當然都係問下你熟或你剪開既髮型師 不過都有一個基本準則既

你想要既造型係咩類型 +係係一個咩髮質底 =你需要挑選既產品

例如 我想GEL 個 ALLBACK既髮型 (唔要WET既) 但我髮質偏軟

可能選用返較硬既髮泥 而且係吹頭上落少少苦功 就可以

要清楚 泥係塑型 唔係定型 定型係靠Spray 所以 泥係根據髮質同造型去簡

唔係根據 佢定唔定到型 或者hold唔hold到 好多時 好多人都簡 有咁硬得咁硬

其實 都要睇返你想要咩造型 你要分析下 或者尋求你信既專業人士幫你簡

日常問題

Ｑ:頭髮經常 開叉 又散 點樣先可以解決到？

Ａ:首要一個問題 你要首先知道 自己開叉既地方在於咩位置 有無Chemical過

平時好多客人都誤以為 頭頂散 有毛毛 有頭髮飛起 可以靠Treatment改善到呢個情況

其實唔係因為受損性Chemical既破壞(電或染) Treatment實際可以幫到你既效用唔算太大

咁如果又唔係因為Chemical既原因 又散又開叉 可以點做?

咁呢方面就需要靠 藥水或膏狀藥水 因為 接觸藥水會令頭髮既形狀有所改變

有時侯如果 散 開叉 既地方 係處於唔常Chemical既位置 通常都係因為天生或者本身既髮質底 係呢類型

所以用含強鹼性既part1(藥水) 已經可以簡單改善問題 當然 part1 過後可以做好多野

咁呢方面就要等你同髮型師有進一步既溝通 或者係未做之前 已經溝通好定 或髮型師幫你安排(<我建議)

如果單單係因為Chemical而令頭髮出現呢類問題 可以選擇一種合適既Treatment 修復頭髮

但保持一個良好既髮質 係for日後做任何chemical 令個效果變得更佳既最好方法 除左操作 都好講本身頭髮係咩底質

如果佢本身係kick 甚至已經連梳都有困難 就算我自己既客人好想電好想整 我都會堅持拒絕 因為咁既髮質 整完都唔會靚

所以係個問題未係好嚴重既時侯 希望各位好好愛惜自己既秀髮

Ｑ:頭髮唔夠一個月就走樣 咁可以點？

Ａ:看似簡單既問題 其實好多人都會問 咁首先講女仔先 好多時 剪完短陰 已經好快就話 吉眼

咁就要睇你個髮型師 如果我自己 通常都免費幫返個客人剪返個 前陰既部分 反正都係修少少 好過佢地自己剪

其實好多髮型師都樂意 所以可以問下

而男仔既青位 其實 男士髮型 兩三個星期其實都己經開始走樣 因為你開頭剪得短

好多人話 剪得無咁短 咪唔咪好覺得 出得好明顯 走曬樣 其實咁樣有少少斬腳趾避沙蟲

而且咁樣 莫非成世都唔剪得短? 所以 男士係辛苦少少剪得密D 再唔係 其實去速剪 剩係叫佢剪個青 上面長既全部唔好郁

因為速剪果D 唔太多有受過正式髮廊既培訓 相對地係無咁專業 但總好過自己剪完一岩一忽既 或者去左比較有主見既髮型屋

順手幫你剪埋個頂 (我諗好多人都有經驗)

Ｑ:吹頭應否吹到全乾？

Ａ:通常都係吹到7-8成乾已經好足夠 如果必要吹乾 可以係吹之前 將頭髮擦到最乾 然後搽返D 抗熱免沖既Treatment 再吹頭

邊度乾唔乾都唔緊要 最緊要係訓教前 個頭皮確保係乾既 唔係將來可能會有頭風 而對於髮質黎講 唔好太over dry 已經ok了 最好就有搽野

Ｑ:各種頭皮問題(油,瘡.頭皮屑)

Ａ:其實有好多SALON都有 專機 係FOR 頭皮用既檢查機 都可以問問自己既髮型師 同埋 留意下自己呢排有無轉洗頭水

或者本身個人對 枕頭套 清潔得好唔好? 好多成因都係講衛生問題 並唔係你個人唔乾淨 只係有好多細小既部分 你無察覺 而變成大問題

頭皮與面部皮膚 好多地方都相類近 所以如果 係有問題之前 最好 探討下自己本身 幾個問題 當然都呢類問題都係視乎實際情況

但未必個個都肯開口問 或者你自己可以嘗試以下呢幾種方法

洗頭既水溫唔好過熱

剪指甲

多換枕頭套

沖完身先洗頭 洗完頭 盡快擦乾 然後 慢風 唔太熱 輕微吹乾頭皮至8成乾

唔好成日洗頭

同埋轉用 專業既洗護產品 (請留意係專業 最好問返相熟既髮型師 畢竟你係佢客人 我相信佢都想你好既)

當然 一切一切都係視乎實際情況 最好最簡單 係直接問一位你認為專業既髮型師

Ｑ:用完造型產品後 感覺仲係洗完之後好似洗得唔夠乾淨

Ａ:可能你用既產品唔屬於水溶性 或者係 你洗頭既產品 鹼性唔夠 清潔力偏低

或者係你用造型產品果陣 落得太多

同埋有一個提示 如果鍾意GEL 好硬既WETLOOK 或者用好多SPRAY既

多Spray 最好減量 因為Spray始終係一個壓縮既氣體 係含有酒精 所以對頭髮係有造成破壞

同埋如果用太多 spray/過硬既wetlook 係洗頭 濕完水 落洗頭水之前 最好輕輕過一過護髮素再洗

以免因為過度既力 扯甩或扯斷頭髮 造成不必要既損害

Ｑ＆Ａ既部分 歡迎提供或討論

9.如何自行檢查有關頭皮/頭髮既問題?

[black]

由於過往或前面都係字數比較多 未必個個喜歡睇曬
有見及此 所以以圖代字 還望大家習慣一下呢個新既方法[/black][bouncern]

首先你要有一個 可放大60倍-100倍既鏡頭 然後夾於手機既鏡頭前

[black](因為我自己測試過 用過 係一樣都影到同圖中類近既相片)[/black]

然後對準自己既頭皮或頭髮 然後係足夠光猛既地方影

當然都要睇返你用咩手機啦 我自己用I6 都ok既

然後對照返圖片 起碼大約自己都知道自己屬於咩類形

[black]頭髮篇[/black]

頭皮篇

當檢查好自己屬於邊類既時侯 再去選購返自己所需要既洗護產品

歡迎拍照然後send比我再問

10.漂頭上色知識需知或注意事項

首先輕輕簡介下 漂頭既原理 同一般既知識 然後都會介紹返 有咩漂頭既野好用

(不過唔係建議大家自己去搞 始終有d野都係交返比髮型師去搞去處理係最好

而且係大家 自己 整完之後 其實好多時要再執返手尾 又要做到靚既效果 係有困難

所以只係希望大家整頭之前都清楚返有d細節或知道自己搞緊d咩 並唔係想大家自己走去漂)

前段佔既文字會比較多 請耐心閱讀

1.漂頭理論與知識(主要講如何上色 同埋 時興既冷色tone[藍 綠 灰 啞]係點做到)

2.漂頭與一般做色既最大分別

3.個人認為漂頭較佳既用品(暫時係最好Olaplex. paimore 漂粉 有圖)

4.漂頭後可做到既顏色 (如果大家想睇可以直接拉到去下面先既)

1.漂頭理論與知識

搞得漂頭 要清楚三件事

1.漂頭其實唔一定係傷 如果你有用好既product係可以做到好好保護你既髮質 [下面有再講有關product]

2.
佢係一定會甩色 如有用colour save既洗頭水果類 可減低甩色既速度 而且漂頭其實係會建議keep住要補色
[而如果你本身選擇既colour 係一出黎已經係好淺 或者係好粉色既 會甩得更加快]
[你可以選擇 染得深 然後得佢fate out到返果隻色 當然要睇你選擇既係咩既目標色]

3.之前做過既咩色 係會好影響 下一次你要出既顏色既呈現度

要清楚 大家而家天生既黑色頭髮 唔係一隻顏色 而係三原色 60%黃 30%紅 10%藍

而家好多人都好鍾意果d ash matt 灰藍啞 果類顏色 係亞洲髮質上

如果唔漂係相對比較難呈現

1.本身冷色tone既 都會比較沉色 唔易見到

2.本身亞洲髮質底 係帶黃多 而藍只係佔小數 因為暖色tone既colour 會覆蓋左 冷色

(因為本身暖色比較鮮 所以 本身頭髮入面已經係藍色素係少 如果你要令到 冷色tone係頭髮上呈現得好
唯有將原本頭髮入面有既 黃 同 紅 既比例減少 從而令 冷色更呈現到出黎)

所以如果你係想選擇果d 啞 藍 灰 果類色tone 就需要漂

有一個特別既case 就係 如果天生係好幼既頭髮 係可以唔洗漂 直接上到啞色系

但係一定就唔會做到藍 灰 如果只係帶綠 帶啞 係可以既

漂頭最大既用處 係令你頭髮入面既色素 抽出 盡量令頭髮入面既顏色粒子減少

然後等你再放一隻新既顏色入條頭髮度

[由於個底(已經夠曬淺 顏色粒子又唔多] 你再上色擺d鮮艷既colour tone / 較special 既tone 都會出好多

而你有需要決定係 你選擇既顏色 需要個髮色底有幾清(即係漂到咩lv 咩程度) 再上色先會最好同埋最出既效果

2.漂頭與一般做色既最大分別

漂頭:可選擇既顏色範圍廣好多 色可以special d

一般做色:選擇唔多 同埋色都會比較一般

一般染髮劑 係稱之為 加減劑+-既染髮劑

而漂頭 只屬於 減劑-既部份
(佢並無添加新既髮色既功能 而漂頭後見既顏色 只係原有既三原色 個比例被破壞後 而出現)

一般既加減+-劑

(減劑)係先打開左頭髮 然後抽取左部分頭髮入面既原有既色素 從而減低入面顏色粒子既比例

(加劑)注入新既顏色係條頭髮度 而髮色既決定 除左係你選擇個加劑 之外 係要配合埋原有髮色底

(髮色底+染劑=新髮色/目標色)

而漂頭只係一種 減劑-

(減劑)係先打開左頭髮 然後抽取左部分頭髮入面既原有既色素 從而減低入面顏色粒子既比例

當然佢會比 一般染髮 既抽取強度 高好多

因為一般染髮劑既去淺加主要係取決雙氧奶

而漂粉 係同雙氧奶一齊去做呢件事 所以會更快 同埋更淺

3.個人認為漂頭較佳既用品(暫時係最好Olaplex. paimore 漂粉 有圖)

用好既product 係會做出好既效果(無論髮質 所需要漂既次數都會少d 但會達到所需既效果)

paimore 漂粉(順帶一提 佢既treatment B5 都確實唔錯

Olaplex 其實係一隻treatment 類型既野

Olaplex 主要是在修復頭髮中的鏈鍵組織 強韌頭髮內部既質地

做返韌條頭髮 而佢既part1 加入漂粉入面 大大減低對髮質既受損性

而佢都唔剩止係用係漂頭上面 例如treatment 或電髮 都有好大幫助

所以之前一路過髮質係好重要 其實一個chemical靚唔靚都好取決本身既髮質

同埋你有無好好咁護理打理佢

而且當你漂染左隻好好既髮色 但d頭髮乾曬 又爛又難吹乾 咁就算比你整到出黎 都唔會靚

同埋 如果漂後髮質唔太差 fate out都會慢d

4.漂頭後可做到既顏色 (小量參考)

而且我地漂果陣都會用上面果兩隻product 用後感係比早幾年前未有呢兩樣野既時侯

髮質好得多 而且起碼無咁kick同難乾先

附上較早前 我自己既髮色

巴
以前頭髮好硬同直
e家好軟同俾風吹下都散
除左不斷keep短髮仲有冇得救？
會唔會係用錯洗頭水/護髮素？
聽講短髮係唔需要用護髮素如果唔係會越用越軟係咪真

我係你講既果種"天生鬈到已經無辦法整到似返一個髮型"
頭髮又硬又鬈 完全冇pattern既鬈
想問下做負離子後應該做咩treatment?
有冇方法可以令頭髮軟d?

想問有冇d唔洗過水既護髮用品唔會笠?
髮尾好乾但係個頭好易笠 次次用完第二朝就笠
我隔日先洗頭

好硬同直 係好大原因 係你而家同以前既長度有分別

而家會長d 亦都會有好多情況係 愈黎愈軟同幼係正常 隨著年齡既增長或外來既因素

任何 洗完頭 頭髮接觸過 鹼性(shampoo) 就需要用返護髮素

唔落護髮素對頭髮既髮質只會愈來愈差同乾同旱

的確 造型上 因為無用護髮素,頭髮係會偏鞋 較硬身 但呢個係洗護既過程

唔應該因為想要一個鬆 硬 身既造型效果 而係洗護既過程 用少一d野 而做到呢個效果

如果你真係想有果隻效果 我建議洗完頭後用返鹽水或你本身個頭自己有chemical過 會更理想

你既頭髮係咩長度

我唔多建議負離子既原因係因為 夾過既頭髮會變得好死直

接觸過part1 藥水(膏) 頭髮就會變軟

有chemical既頭髮會變相軟身d

唔會 但如果單純因為你懶而唔洗

有個偏門d既方法 但我既建議都係洗頭

如果真係有日笠到無辦法接受 而又唔太方便洗到頭 可以試用爽身粉

但....如果係因為懶 就建議你洗一洗

或者係出油太勁 可以選擇d 控油既專業洗護產品 或 洗頭果陣d水唔好太熱

長度大約10cm左右 唔做負離子頭髮會飛起哂唔知點攪 d頭髮硬到濕水都未必塌

皮膚白應該染咩色好

白

電完頭即日就洗左頭.....是咪玩完
佢冇提我唔好咁快洗頭...我又傻仔冇問....

留名

硬髮撚想剪到咁
本身頭髮好厚一撥就一大舊
用緊你黑色嗰隻泥 但係hold唔住好快跌
應該點做？

其實要整軟佢唔難 例如你接觸過藥水 或漂過 d頭髮質地都會軟好多同好處理

你話整硬 整粗佢就難

好多都carry 到 想特別d 可試偏紅 或有少少copper 既tone

其實都要睇返長度同個髮型配合啦 整體既

又唔會 只係會快dd同無咁鬈啫 唔洗太擔心

太硬又唔會話做得好似

如果佢果隻長度+ 你有漂過頭（令個髮質好gel同聽話左） 係會易搞d 同會做得更近似

男仔嚟講啲頭髮好硬 岩剪啲咩髮型？
想剪短佢 而家又硬又厚

唔知有無人問過
面長高額有咩髮型好
巴 唔gel

如果微攣底電大攣可以keep幾耐? 我髮型師話可以keep半年但我唔太信

電髮係咪會試下對藥水敏唔敏感先? 試個step係點架? 可以即日試完即日電?

有咩短髮髮型可以唔洗gel
又夠短
又岩面型較圓既男仔？

頭髮薄+幼想電髮
想問下電邊隻好？
利申額高長面型

巴打
頭髮硬加粗適唔適合染髮
如果適合既話啞啡色會唔會好7
Thx

個人膚色啡 電左粟米夾 剪短左
可以染咩色

要睇面形同整體咩style/ 可以搞d咩

唔gel 就無咩髮型好⋯⋯

其實你一路唔剪 個鬈都會係度
男既正常長度 4個月鬆 配合埋剪既小技巧

至於女士 睇你電咩 同咩效果 一般半年都可以既

而家有事前事後既護理

但如果你想試 通常係用最強果隻藥水 搽耳後 同 手（近脈博果個位）

耳後就試得真dd 不過都會有人介意係果d位

係即日試再電 通常係剪前 hi少少 完全唔打底

然後擺15 分鐘睇咩feel

但而家既藥水黎講 就真係少有呢種問題 約8年前仲係勁臭勁大陣坑渠味（亞摩尼亞）果陣 就個個客都會試一試先（特別係從來無電過既）

無

要睇整體 睇下你襯咩

但偏向會類似有dd分界既鬈紋（林宥嘉果類）

不過細緻位可以再調整

就係硬同粗 更加要用chemical 處理下 等佢聽話d

夏天個頭勁易笠點搞

如果黑色個效果唔錯 都可以keep

因為栗米電完 有d黑色都好睇

何況你偏啡 膚色

但如果真係要染 可做d Matt /ash tone

好想整Miley Cyrus呢隻髮型

要幾錢? 髮質偏粗偏硬又car唔carry到? 平時要點打理?
sorry未追晒po, 先留言再追 thanks!

有冇邊隻for攣毛既洗頭水介紹
同埋攣毛想gel令身既造型 有冇邊隻推介 一般pomade可唔可以用黎gel攣毛頭?

咁gel 呢?

同一個人嚟 改咗名

唔該晒巴打

正post一推

有漂過頭
但呢隻頭應該點gel得實啲？用緊啫哩膏

可以幫剪頭髮？

呢個嘅話 首先你要靚仔

個造型又唔係話好特別啫 有漂過會好好多

留意返 其實個髮型唔算話好特別 ⋯⋯個人特別啫

首先要靚

你係想gel濕既鬈 定 wet look 擺向後果d先⋯⋯

如果gel濕既鬈 mousses /for gel 鬈既啫里

其實有興趣 可以搵返自己差唔多既面長同額既形去留意下 我會睇整體成個再決定

幾高幾長 所以唔睇整體同實際情況真係答你唔到

但就盡量係唔會有曬陰 姐住曬額果種

吹頭前 打一打底或落落鹽水

然後用個夠熱夠力既風筒

頭髮硬係咪一定要電左髮先容易做到想要造型

點樣先知道自己適合咩髮型

Thankyou 巴打

唔係向後擺果種 我而家長度半耳咁上下都可以用mousses/啫里?

巴打 想問下電攣左應該點打理
吹唔吹頭好？ 吹左好似無咁攣 定係我唔識吹？

濕既時候係會攣d 吹乾左冇咁攣係正常
我個髮型師建議我都係平時咁吹乾佢 唔佢比佢自然乾
聽人講用護髮素會令個頭keep得冇咁耐 唔知係唔係真

可以咁講 或者咁講 係太多人鐘意soft既效果

硬黎講 剪d大陸仔頭 其實一流

同埋有chemical過又會好處理d既

咁如果你有返咁上下長 就可以當中長度鬈髮去gel

啫里就唔岩 wax/mousses 都可以

電鬈既 濕水既時候 就係你電果樣野

至於個形點呈現就視乎你點處理

1. 唔用風咀 慢風熱既吹乾成個頭 再gel
Gel果陣 係要用渣既方法 唔好抓直
(效果 好鬆 但會係最直 ）

2. 唔用風咀剩係吹乾個髮根 都係慢熱風
個尾仲會係有少少濕
Gel果陣都係渣上去 但要注意 要用水溶性較強既泥 或者wax都可以
（效果 都鬆 但因為個尾濕上styling product 再自然乾 會比1. 鬈dd)

3. 最原始鬈髮處理 濕搽野 然後用風罩烘乾或自然乾（最鬈 但唔會太鬆）

護髮素 唔keep得耐係唔關事

總之 造型效果既野 唔應該係洗護過程減少d野 令佢有唔同

但 係應該簡返d輕身少少既護髮素 就唔會對個鬈太大影響

巴打我成日用捲髮棒夾曲髮
但係唔夠兩個鐘就打回原形
可能我無落gel果d
夾完d頭髮都好無彈性 好悍
跟住我上次去左台灣間salon 叫佢幫我set
佢都係用捲髮棒幫我夾
但係夾完出嚟啲頭髮係有彈性 仲有少令令地地咁樣
我見佢其實同我一樣差唔多都係咁樣嘅
但係佢嘅之前幫我搽咗 d gel定唔知咩（摸上手唔笠（
即刻爭勁遠
想問巴打知唔知夾之前搽d咩最好
同埋有無話邊一隻牌子特別推薦
我對呢方面完全零知識
Thank巴打

想玩全白 請問應該點染同點keep

巴打我想搵你剪頭髮
tg你方便?
@Toxicjj789

我又要

其實就算同一支鬈棒 人地幫你整同 自己整好分別係正常

打底前用 應該係mousse 多 如果令令地

其實夾 都唔係一個好方案 通常都建議電左佢仲簡單

漂到無紅紅橙橙 上隻帶紫既等佢fate out
然後睇佢fate. Out既情況 再決定

前題 個底要漂得乾淨

巴打
頭髮好軟 gel唔起，唔夠硬身
另外唔想gel頭電髮會唔會較好
同埋想問下電髮最好幾長先電？

之前有聽過d師父係用3度擺足一日 係咪會好傷？

同問

感謝巴打解答

電左會好處理好多

要睇你想要咩效果

擺足一日既作用係邊 我都唔清楚點解佢要咁做

已回

無用tg email only

toxicjj789@gmail.com

巴打 我個頭電左一星期開始個型有d鬆 冇之前咁實
係咪我開太大風吹頭? 如果好似你咁講淨吹乾髮根 唔吹髮尾係咪會易d keep到個型?

我想問 電髮同染髮係咪要分隔2星期做？
應該電髮先定染髮先？

我之前有電髮尾（陶瓷）
染開啡色

依家想試下染灰綠色 應該要漂？
如果我電+染同時做係咪會好傷

同埋真係染左灰綠 大約幾耐會脫色同大約脫咩色？

問題有點多 抱歉

係

要漂

所以通常咁既情況都唔建議成頭 一要有灰既感覺 就要漂得夠乾淨 如果直輕漂一劑 問題就不大

甩色問題要視乎你拎咩洗+ 會漂到幾多次或幾淺

如果漂得淺上 甩返出黎都係啞啞地金金地 同埋漂頭 其實係你生返曬黑色前 都預你地會上多次色⋯⋯ 而唔係黑色生到好核凸再補

想問下去salon染頭毛佢就話300up,咁個up係會點計？
膚色偏黃染咩色好

巴打 想問如果淨係電髮尾會唔會好怪同好唔抵 因為而家keep住中長髮型 想有少少波浪feel
但個髮尾好唔生性向內彎 明明想向外

附上參考圖一張

整呢種有冇咩建議俾小弟

電同染可唔可以一次搞埋 定要分開隔幾日

想染少少啡 但係唔想變mk 仔可以點